\chapter{Evaluation}
\section{Inputkontroller Evaluation}
Die Benutzereingabe hat einen grossen Einfluss auf das Spielerlebnis. Ist die Steuerung zu schwierig, macht das Spiel weniger Spass. Zur Evaluation stehen diese Inputcontroller zur Verf\"ugung:
\begin{itemize}
	\item Gamepad (Marke: Cyborg)
	\item \gls{HkStrg} (Marke: Pro Flight Trainer)
	\item eigener Kontroller bestehend aus Joysticks und Buttons
	\item Keyboard (Tastatur)
\end{itemize}

\subsection{Kriterien}
Die Evaluation der Inputkontroller beruht auf den Kriterien:
\begin{itemize}
	\item Intuitive Nutzung: Die Intuitivit\"at der Nutzung dieses Kontrollers (Einsch\"atzung)
	\item Kosten: Kosten zur Anschaffung des Kontrollers
	\item Eye-catching Faktor: F\"allt der Inputkontroller auf (neuartig / spezielles Design)
	\item allgemeine Vorteile
	\item allgemeine Nachteile
	\item Unterst\"utzung durch Unreal: Wird dieser Kontroller als Input durch die Unreal Game Engine unterst\"utzt
\end{itemize}
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1.00\textwidth]{Bilder/InputEvaluation.png} 
\end{figure}
Vorhandene Inputkontroller sind das Gamepad, die \gls{HkStrg} und das Keyboard. Einen eigenen Kontroller aus Joysticks und Buttons zusammenzustellen verursacht geringere Kosten, jedoch ist der Aufwand zu gross. Diese Option f\"allt somit weg. Keyboardeingaben werden von Unreal unterst\"utzt und sind einfach zu implementieren. Es eignet sich daher gut zum Testen des Spiels w\"ahrend der Entwicklung. Jedoch ist es schwierig, ein gutes Mapping (Zuweisung) von Tasten zu erstellen, um eine simple Steuerung der Drohne zu erm\"oglichen. Auch ist es eher unhandlich auf der \gls{VRM} eine Tastatur zu bedienen. Interessant ist sicher die \gls{HkStrg}. Vor allem weckt sie schnell mal das Interesse eines neuen Benutzers. Da die \gls{HkStrg} nicht direkt von Unreal unterst\"utzt wird, wird das Gamepad als zweite L\"osung eingesetzt.
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\textwidth]{Bilder/inputcontroller.jpg} 
	\caption{Endauswahl f\"ur den Inputkontroller (Gamepad und Helikoptersteuerung)}
\end{figure}

\subsection{Entscheidung}
Die Evaluation ergab, dass das Gamepad und die \gls{HkStrg} f\"ur die Benutzereingabae am geeignetsten sind. Die \gls{HkStrg} bekommt durch einen hohen Eye-catching Faktor und die feste Montagem\"oglichkeit auf der Plattform eine h\"ohere Priorit\"at. Das Gamepad dient als alternative L\"osung, falls Probleme bei der \gls{HkStrg} auftreten.